<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>☁️阴 on 我的记忆碎片</title>
    <link>/weathers/%EF%B8%8F%E9%98%B4/</link>
    <description>Recent content in ☁️阴 on 我的记忆碎片</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:25:29 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/weathers/%EF%B8%8F%E9%98%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025 12 31</title>
      <link>/diary/2025-12-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:38:26 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-31/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天本来都不太想记录的了，但是今天发生的事情还是挺大的。
主要是父母之前的问题，不过既然记录了还是从头开始吧。&lt;br&gt;
公司前几天就确定好了今天需要去客户现场开会，同步一下近况以及push。&lt;br&gt;
定的九点开会，于是我们过去需要一个小时，于是我们7.45集合，我到集合点需要大改半小时，所以我今天六点四十五起来了。&lt;br&gt;
因为上次上了个厕所差点迟到了，于是这次早到了一点，不过也很急。&lt;br&gt;
很久没这么早起了，今天还挺冷的，到了地铁站后我买了个包子吃还有豆浆，坐上了老板夫妇的车。&lt;br&gt;
耳机里放着明朝那些事儿，偶尔应答老板几句。&lt;br&gt;
他们还给我买了早餐，但是我吃过了，于是就算了。&lt;br&gt;
走路十分钟，地铁只需要二十，还好我预估的是30.于是有点buffer。
到了现场开会，一大堆人付老师以及老师助理等等。付老师两辆车，三个人，我们这边研发两辆车5个人。
客户老板的口音确实很像台湾人，后来听他自我介绍原来是福建人。&lt;br&gt;
客户这次十分重视，有很多人，我们先是付老师说，然后老板再介绍近况以及未来希望使用起来，不然无法发现问题。&lt;br&gt;
客户老板很有气场，不怒自威，像个班主任一样抽学生回答问题。&lt;br&gt;
还都知道问题，付老师提出的疑问他都能找到对应的人回答，对应的人回答不上，还会补充说明。&lt;br&gt;
这个老板挺厉害的。&lt;br&gt;
中午我们去吃了吴大牛自助火锅，牛肉挺嫩的，看起来也不贵，食材挺好的。&lt;br&gt;
我们吃了之后在门口等付老师出发之后，我们的老板就让我们各回各家，下午休息了。&lt;br&gt;
我做老板车回去，送我到家里的地铁站。
G和X一起回去。&lt;br&gt;
在车上和老板夫妇聊了一下平时去哪儿玩，养了什么宠物，以及有小孩的痛苦与快乐。&lt;br&gt;
然后复盘今天的会议。&lt;br&gt;
到家之后我就一直打dota，打了一下午。输赢也无所谓。
后来慢慢的有感觉了玩风行之类的英雄，还有小猴子。&lt;br&gt;
当然依然觉得队友是笨蛋。&lt;br&gt;
下午六点的时候准备再来一把，因为刚结束一下爽杀局。
这时候发现妈妈发了很多语音过来，我听了一下，不太妙，妈妈说和爸爸吵架了，爸爸骂她打她，我有点慌了。&lt;br&gt;
于是把游戏秒掉，仔细听语音，还能听见语音传过来的爸爸的骂人声音。&lt;br&gt;
然后我就打开电脑给妈妈电话，妈妈一开始情绪还比较稳定，说着说着又激动哭了起来。
主要就是，妈妈早出晚归，上班辛辛苦苦，上班还首了委屈，下班回来给爸爸发了短信让他做饭，结果没做，有点不高兴。&lt;br&gt;
于是自己洗菜淘米做饭，中途爸爸回来了，跟她说话她不回答，然后摘白菜的时候用力摔了一下，后来爸爸就把家里的桶子全都摔了。
然后跟着妈妈进出卫生间，厨房，河西等等一直跟着叫骂还说要打，一副要吃人的样子。&lt;br&gt;
然后妈妈也说了一些气话，说不想见到他之类的。&lt;br&gt;
妈妈又埋怨爸爸打牌，最近两天脾气不好之类的，是不是输钱了之类的，我就有点慌不想让爸爸打牌了。&lt;br&gt;
等妈妈情绪稳定一点之后我就问了一下体检的事情，妈妈也说去看过，但是怕要做两次，于是安排晚一点住院就住院。
不想吃两次泻药。&lt;br&gt;
然后妈妈就休息去了。&lt;br&gt;
然后我又给爸爸打去，爸爸正在区政府散步，外面还下着雨。&lt;br&gt;
爸爸也有点激动，虽然尽力克制了。情况是这样：
爸爸早早的也出去，因为要给腊肉弄个铁桶，去了黄泥井，桥头市场弄了一个铁桶，搞空了底，以及用铁钳卷边。&lt;br&gt;
也忙忙碌碌了一天，没有看到妈妈发的信息，于是没煮饭。
后来回去的时候跟妈妈打了招呼摸了一下头，妈妈不理他，他有点生气。&lt;br&gt;
然后妈妈在那摔东西，爸爸一生气上头就一起摔了，血压都飙升到了220，200了。&lt;br&gt;
这个非常危险。也一直强调没有打妈妈，因为根本经不起爸爸的打。&lt;br&gt;
事情至今算是有个眉目了，妈妈夸张了些。&lt;br&gt;
其实就是妈妈心情不好，让爸爸做饭也没做，不想理爸爸，爸爸看见妈妈不理他也有点生气，妈妈就在那生闷气摔东西，爸爸也生气摔东西摔的更大。&lt;br&gt;
然后就吵闹骂了起来，妈妈也觉得委屈，爸爸也说了许多不好的话。&lt;br&gt;
没有怎么真的动手。&lt;br&gt;
事情还是挺严重的，心情对身体的影响非常大，我还是挺担心爸爸妈妈的。
还是高血压，妈妈也是一时气不过说了一些气话，爸爸也是。&lt;br&gt;
血压得控制好呀，这个瞬间的血压对身体伤害也是有的。&lt;br&gt;
妈妈的身体也是。
事已至此，还是阻挡不了催我结婚相亲的说法。&lt;br&gt;
让我不免想到小时候，有时候我犯错会引起男女双打，反而能促进他们的感情，让原本吵架的他们统一战线。&lt;br&gt;
犯点小错也不错。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 12 25</title>
      <link>/diary/2025-12-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:46:11 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-25/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先圣诞快乐，虽然这是我下班之前才意识到。
在喝着 复方聚乙二醇电解质散（三），也就是泻药，敲着这些字。&lt;br&gt;
已经喝了一半了。
😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天额外的冷。
我没有设置闹钟但是早早的醒来，因为昨天和gemini讨论了一下，还是今天去做一下彩超。
一是肠胃镜之后不能做，二是这个得憋尿，空腹，但是肠胃镜不允许憋尿。&lt;br&gt;
所以今天打算早点去修改了预约时间，并且还可以把抽血做了。&lt;br&gt;
我起点起床，到达那里估计是差不多八点。
然后去了三楼找人安排。&lt;br&gt;
我说了我的情况，预约的明天肠胃镜，不能检查，这个是周六的，就会做不了。&lt;br&gt;
听完我的诉说之后志愿者带着我到了导诊台，护士帮我调整时间，我打算今天。
左边年轻的护士一脸茫然的看着我，右边的护士前辈跟她说可以操作，然后教导她。&lt;br&gt;
一开始说九点，但是没有了，于是改成了十点。&lt;br&gt;
然后我就去楼下准备抽血了，抽血很快。刚坐下准备发信息给老板说晚点去以及明天请假，就到我了。&lt;br&gt;
抽了好几管，我都不记得了。但是自己有点不害怕针了，只是有点痛。&lt;br&gt;
于是抽完了才发出去信息。&lt;br&gt;
现在喝了一口，有一点点反应了。&lt;br&gt;
微甜，我说不清难喝在哪。又喝了一口，有点铁锈味。舔舔嘴唇。&lt;br&gt;
言归正传。
因为血和尿一起的于是我就去尿检了，我看里面的人指了指外面，一个人就出去了但没意识到这是什么，
一开始我还去接收出拿瓶子，后来里面的人指了指外面，我就出去了。&lt;br&gt;
到了厕所，厕所里面果然有。
虽然和憋尿有点冲突但我还是给了一点。&lt;br&gt;
这时候才不到九点。&lt;br&gt;
AI误导了一点我，他说空腹和憋尿是冲突的，但是检查单上面写的就是空腹+憋尿。&lt;br&gt;
等拍到我的时候已经快十点了。我进去之后我是三号，医生说我没有憋尿，于是我说那我要去憋吗。
那你憋了再来吧，憋好了扫码激活，于是我起身出去，下楼买水，1.5l。喝了很多，然后走路差不多半小时再进去。
可以检查了，但是结果报告显示还是膀胱充盈不佳。下次还真得多喝一点。&lt;br&gt;
然后我就急急忙忙的去公司了，这时候11点了。到公司都差不多11点半了。&lt;br&gt;
点了个白粥外卖比我到的还早。&lt;br&gt;
我都有点不好意思，然后中午没休息直接工作，处理了一个表达式解析错误的问题。&lt;br&gt;
下午然后处理了一点bug，比如说什么维度成员，什么日志报错。&lt;br&gt;
然后就看clickhouse怎么解决内存溢出的问题了。&lt;br&gt;
下午果然还是有点困，五点我就有点坚持不住了。&lt;br&gt;
到了六点他们都走了，于是我也走了，然后才注意到圣诞节。
关灯的时候发现老板电脑开着，于是询问要不要锁屏，我到了地铁之后老板回我可以关不关也没事，但是我不在了就说不关了。
我还想了晚上喝药怎么办，到处找攻略，下午也找了一会儿。&lt;br&gt;
人体还真有点身体，喝了之后就想拉了，现在的状况。才1L呢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 11 24</title>
      <link>/diary/2025-11-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:48:00 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-11-24/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天周一周末在家呆着炒币还亏。&lt;br&gt;
突然觉得能上个班还真好，今天坐地铁也好受一点了。&lt;br&gt;
今天是周一，这周开始新的任务。要准备弄维度成员的重构，今天和ai讨论设计方案。&lt;br&gt;
头昏脑胀。&lt;br&gt;
然后有时还看看ai分析的趋势。然后还看看薅毛的。&lt;br&gt;
ai分析的局势入了也是亏&lt;br&gt;
今天刷了一下aio的，结果还还亏损快40刀。&lt;br&gt;
导致今天情绪也不是很好，还一直看手机。&lt;br&gt;
好在回去后开始锻炼一会儿身体，买了bay，觉得不错。&lt;br&gt;
结果赚回亏的就跑了。结果卖飞了，留到现在可能都快200刀了。&lt;br&gt;
哎，被币圈搞得有一点儿影响心态。&lt;br&gt;
亏了难受，赢了卖飞了也难受。但这些都是难免的。&lt;br&gt;
虽然没有什么致命的损失，但是心态被搞得有点乱。&lt;br&gt;
不知道是应该不搞这个还是说要锻炼心态。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
