<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>上海川沙 on 我的记忆碎片</title>
    <link>/locations/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B7%9D%E6%B2%99/</link>
    <description>Recent content in 上海川沙 on 我的记忆碎片</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 22:58:33 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/locations/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B7%9D%E6%B2%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2026 01 05</title>
      <link>/diary/2026-01-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:38:49 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2026-01-05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近好冷呀，风和刀子一样。&lt;br&gt;
今晚有点吃多了，吃了地铁站门口的炒面以及烤冷面火鸡面。  明天不能这样了。&lt;br&gt;
今天还去看了医生，曙光医院给我开了三联+益生菌，我靠就要300.
还做了皮试，青霉素不过敏。&lt;br&gt;
居然还不是四联的，有点烦， 阿莫西林，克拉霉素片，兰索拉唑胶囊，复方嗜酸乳杆菌片。&lt;br&gt;
14天这个14天益生菌，然后过14天复查。&lt;br&gt;
因为ai说四联，以及一些病友群也是这么说，三联都过时了。&lt;br&gt;
不过先吃吃看吧，还必须一天不落，复查我都不想复查了。
跟ai聊天购物欲就很满，之前买了补剂。&lt;br&gt;
这一次聊着聊着觉得身上的衣服不好看说要修改形象。&lt;br&gt;
于是买了好多衣服，然后要锻炼减肥，又买了工具，都没有花太多钱，但是花了。我列举一下吧。&lt;br&gt;
pdd： 拉力绳； jd ：鞋子，袜子；tb：哑铃，风衣，工装裤，长袖t，卫衣。
差不多小一千。  哇这么一算比上次还多。&lt;br&gt;
还以为比上次少，我的蓝白外套还得洗，头发也得减，胡子留的话有点麻烦。&lt;br&gt;
不过最近购物确实购的有点多。
X同事今天带了他老家的香肠，是南通的。&lt;br&gt;
不过中午我去取药的时候他下午回去了，问了一下是家里的事情。&lt;br&gt;
AI都让我别问的，但是一下就不管了。&lt;br&gt;
今天还是弄3.0，多版本协同，有点困扰。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 12 31</title>
      <link>/diary/2025-12-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:38:26 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-31/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天本来都不太想记录的了，但是今天发生的事情还是挺大的。
主要是父母之前的问题，不过既然记录了还是从头开始吧。&lt;br&gt;
公司前几天就确定好了今天需要去客户现场开会，同步一下近况以及push。&lt;br&gt;
定的九点开会，于是我们过去需要一个小时，于是我们7.45集合，我到集合点需要大改半小时，所以我今天六点四十五起来了。&lt;br&gt;
因为上次上了个厕所差点迟到了，于是这次早到了一点，不过也很急。&lt;br&gt;
很久没这么早起了，今天还挺冷的，到了地铁站后我买了个包子吃还有豆浆，坐上了老板夫妇的车。&lt;br&gt;
耳机里放着明朝那些事儿，偶尔应答老板几句。&lt;br&gt;
他们还给我买了早餐，但是我吃过了，于是就算了。&lt;br&gt;
走路十分钟，地铁只需要二十，还好我预估的是30.于是有点buffer。
到了现场开会，一大堆人付老师以及老师助理等等。付老师两辆车，三个人，我们这边研发两辆车5个人。
客户老板的口音确实很像台湾人，后来听他自我介绍原来是福建人。&lt;br&gt;
客户这次十分重视，有很多人，我们先是付老师说，然后老板再介绍近况以及未来希望使用起来，不然无法发现问题。&lt;br&gt;
客户老板很有气场，不怒自威，像个班主任一样抽学生回答问题。&lt;br&gt;
还都知道问题，付老师提出的疑问他都能找到对应的人回答，对应的人回答不上，还会补充说明。&lt;br&gt;
这个老板挺厉害的。&lt;br&gt;
中午我们去吃了吴大牛自助火锅，牛肉挺嫩的，看起来也不贵，食材挺好的。&lt;br&gt;
我们吃了之后在门口等付老师出发之后，我们的老板就让我们各回各家，下午休息了。&lt;br&gt;
我做老板车回去，送我到家里的地铁站。
G和X一起回去。&lt;br&gt;
在车上和老板夫妇聊了一下平时去哪儿玩，养了什么宠物，以及有小孩的痛苦与快乐。&lt;br&gt;
然后复盘今天的会议。&lt;br&gt;
到家之后我就一直打dota，打了一下午。输赢也无所谓。
后来慢慢的有感觉了玩风行之类的英雄，还有小猴子。&lt;br&gt;
当然依然觉得队友是笨蛋。&lt;br&gt;
下午六点的时候准备再来一把，因为刚结束一下爽杀局。
这时候发现妈妈发了很多语音过来，我听了一下，不太妙，妈妈说和爸爸吵架了，爸爸骂她打她，我有点慌了。&lt;br&gt;
于是把游戏秒掉，仔细听语音，还能听见语音传过来的爸爸的骂人声音。&lt;br&gt;
然后我就打开电脑给妈妈电话，妈妈一开始情绪还比较稳定，说着说着又激动哭了起来。
主要就是，妈妈早出晚归，上班辛辛苦苦，上班还首了委屈，下班回来给爸爸发了短信让他做饭，结果没做，有点不高兴。&lt;br&gt;
于是自己洗菜淘米做饭，中途爸爸回来了，跟她说话她不回答，然后摘白菜的时候用力摔了一下，后来爸爸就把家里的桶子全都摔了。
然后跟着妈妈进出卫生间，厨房，河西等等一直跟着叫骂还说要打，一副要吃人的样子。&lt;br&gt;
然后妈妈也说了一些气话，说不想见到他之类的。&lt;br&gt;
妈妈又埋怨爸爸打牌，最近两天脾气不好之类的，是不是输钱了之类的，我就有点慌不想让爸爸打牌了。&lt;br&gt;
等妈妈情绪稳定一点之后我就问了一下体检的事情，妈妈也说去看过，但是怕要做两次，于是安排晚一点住院就住院。
不想吃两次泻药。&lt;br&gt;
然后妈妈就休息去了。&lt;br&gt;
然后我又给爸爸打去，爸爸正在区政府散步，外面还下着雨。&lt;br&gt;
爸爸也有点激动，虽然尽力克制了。情况是这样：
爸爸早早的也出去，因为要给腊肉弄个铁桶，去了黄泥井，桥头市场弄了一个铁桶，搞空了底，以及用铁钳卷边。&lt;br&gt;
也忙忙碌碌了一天，没有看到妈妈发的信息，于是没煮饭。
后来回去的时候跟妈妈打了招呼摸了一下头，妈妈不理他，他有点生气。&lt;br&gt;
然后妈妈在那摔东西，爸爸一生气上头就一起摔了，血压都飙升到了220，200了。&lt;br&gt;
这个非常危险。也一直强调没有打妈妈，因为根本经不起爸爸的打。&lt;br&gt;
事情至今算是有个眉目了，妈妈夸张了些。&lt;br&gt;
其实就是妈妈心情不好，让爸爸做饭也没做，不想理爸爸，爸爸看见妈妈不理他也有点生气，妈妈就在那生闷气摔东西，爸爸也生气摔东西摔的更大。&lt;br&gt;
然后就吵闹骂了起来，妈妈也觉得委屈，爸爸也说了许多不好的话。&lt;br&gt;
没有怎么真的动手。&lt;br&gt;
事情还是挺严重的，心情对身体的影响非常大，我还是挺担心爸爸妈妈的。
还是高血压，妈妈也是一时气不过说了一些气话，爸爸也是。&lt;br&gt;
血压得控制好呀，这个瞬间的血压对身体伤害也是有的。&lt;br&gt;
妈妈的身体也是。
事已至此，还是阻挡不了催我结婚相亲的说法。&lt;br&gt;
这两天看了老舅，还有父母爱情，本来都对结婚这种事情产生了一点兴趣，现在有点被扑灭了。&lt;br&gt;
让我不免想到小时候，有时候我犯错会引起男女双打，反而能促进他们的感情，让原本吵架的他们统一战线。&lt;br&gt;
犯点小错也不错。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 12 25</title>
      <link>/diary/2025-12-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:46:11 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-25/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先圣诞快乐，虽然这是我下班之前才意识到。
在喝着 复方聚乙二醇电解质散（三），也就是泻药，敲着这些字。&lt;br&gt;
已经喝了一半了。
😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天额外的冷。
我没有设置闹钟但是早早的醒来，因为昨天和gemini讨论了一下，还是今天去做一下彩超。
一是肠胃镜之后不能做，二是这个得憋尿，空腹，但是肠胃镜不允许憋尿。&lt;br&gt;
所以今天打算早点去修改了预约时间，并且还可以把抽血做了。&lt;br&gt;
我起点起床，到达那里估计是差不多八点。
然后去了三楼找人安排。&lt;br&gt;
我说了我的情况，预约的明天肠胃镜，不能检查，这个是周六的，就会做不了。&lt;br&gt;
听完我的诉说之后志愿者带着我到了导诊台，护士帮我调整时间，我打算今天。
左边年轻的护士一脸茫然的看着我，右边的护士前辈跟她说可以操作，然后教导她。&lt;br&gt;
一开始说九点，但是没有了，于是改成了十点。&lt;br&gt;
然后我就去楼下准备抽血了，抽血很快。刚坐下准备发信息给老板说晚点去以及明天请假，就到我了。&lt;br&gt;
抽了好几管，我都不记得了。但是自己有点不害怕针了，只是有点痛。&lt;br&gt;
于是抽完了才发出去信息。&lt;br&gt;
现在喝了一口，有一点点反应了。&lt;br&gt;
微甜，我说不清难喝在哪。又喝了一口，有点铁锈味。舔舔嘴唇。&lt;br&gt;
言归正传。
因为血和尿一起的于是我就去尿检了，我看里面的人指了指外面，一个人就出去了但没意识到这是什么，
一开始我还去接收出拿瓶子，后来里面的人指了指外面，我就出去了。&lt;br&gt;
到了厕所，厕所里面果然有。
虽然和憋尿有点冲突但我还是给了一点。&lt;br&gt;
这时候才不到九点。&lt;br&gt;
AI误导了一点我，他说空腹和憋尿是冲突的，但是检查单上面写的就是空腹+憋尿。&lt;br&gt;
等拍到我的时候已经快十点了。我进去之后我是三号，医生说我没有憋尿，于是我说那我要去憋吗。
那你憋了再来吧，憋好了扫码激活，于是我起身出去，下楼买水，1.5l。喝了很多，然后走路差不多半小时再进去。
可以检查了，但是结果报告显示还是膀胱充盈不佳。下次还真得多喝一点。&lt;br&gt;
然后我就急急忙忙的去公司了，这时候11点了。到公司都差不多11点半了。&lt;br&gt;
点了个白粥外卖比我到的还早。&lt;br&gt;
我都有点不好意思，然后中午没休息直接工作，处理了一个表达式解析错误的问题。&lt;br&gt;
下午然后处理了一点bug，比如说什么维度成员，什么日志报错。&lt;br&gt;
然后就看clickhouse怎么解决内存溢出的问题了。&lt;br&gt;
下午果然还是有点困，五点我就有点坚持不住了。&lt;br&gt;
到了六点他们都走了，于是我也走了，然后才注意到圣诞节。
关灯的时候发现老板电脑开着，于是询问要不要锁屏，我到了地铁之后老板回我可以关不关也没事，但是我不在了就说不关了。
我还想了晚上喝药怎么办，到处找攻略，下午也找了一会儿。&lt;br&gt;
人体还真有点身体，喝了之后就想拉了，现在的状况。才1L呢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 12 24</title>
      <link>/diary/2025-12-24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 22:35:29 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-24/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;又过了好几天了。
21周日，我们随便吃了一点，主要是前一天的火锅。还有瓦罐鱼，晚上我还吃了粉，后来我们出去散步，我们又搞了一顿烧烤。&lt;br&gt;
这个路边摊烧烤还不错。&lt;br&gt;
22周一正常上班，由于前一天吃的太多有点撑，这天中午吃了轻食，甚至还锻炼了一下身体。&lt;br&gt;
妈妈还打了电话过来，随便聊了一下，估计就是要相亲。后来被工作同事何阿姨找去聊天遂罢了，没有开口。&lt;br&gt;
我则是说了一下公司发手机的事情，还有自己买了个手机。&lt;br&gt;
后来她忙去了我就打电话给爸爸说了两声，问他想不想要一个手表手机啥的，爸爸说不用，这个手机够用，也不出去。&lt;br&gt;
这天晚上睡的很晚，翻来覆去睡不着，总觉得身体没展开不得劲。还起来扩胸运动了几次。&lt;br&gt;
然后快手除了新闻，然后弄tg，怎么都登不上去，后来全代理卸载重装才好，然后就只好睡去依然翻来覆去。两三点才睡。&lt;br&gt;
这天壤哥也是，很晚还没睡。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 12 20</title>
      <link>/diary/2025-12-20/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:08:31 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-20/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实不能算是今天的事情，还包括了昨天的。但是昨天乱七八糟的事情太多，还是摸鱼上班。&lt;br&gt;
最近的购物欲有点膨胀。似乎被年会的手机点燃了。&lt;br&gt;
昨天思考了良久，手机到底如何处理，我和gemini在那讨论的热火朝天。&lt;br&gt;
上午做了一点企业版的需求，下午就在讨论了。今天X没来。&lt;br&gt;
下午我们几个人去办公室开会，也是讨论的热火朝天。&lt;br&gt;
说了下我们昨天去现场发生的问题以及最近进度的问题。还有接下来的需求。&lt;br&gt;
昨天需求做是做了一些，但是觉得眼睛最近很酸痛。&lt;br&gt;
昨天讨论了哪些呢，列举一下：
首先是15pm和17p如何安置的问题，最后下定决定给爸妈一个，自己一个，哪个都无所谓。&lt;br&gt;
虽然卖了钱也不少，但是礼物卖了总感觉不得劲。&lt;br&gt;
于是买了手机壳手机膜。
然后觉得眼睛很不舒服，讨论了一下，慢慢的深入，逐步到了补剂以及人体调优指南。后边把输出的文档弄一下。
整体就是这个时候开始，买了鱼油，叶黄素，虾青素，甘氨酸镁等等&amp;hellip;
花了小一千有点肉疼，但是发现买了这么多一千也挺值得的。炒股币圈不是随便就掉了这么多&amp;hellip;
但是如果要肠胃镜不能吃这些。&lt;br&gt;
还要看看怎么做操恢复眼睛和锻炼身体，讨论出来就是看电脑太久，什么睫状肌痉挛，我的散光比较严重等等。&lt;br&gt;
还劝我配眼镜。&lt;br&gt;
我还真打算去，下班后还想着去，但是蟹说让我回家吃饭，为了不耽误我就没去了，虽然我已经配了两副眼镜。
一副在闵行，一副在火车站和蟹老板，但感觉一副少了一副多了点。&lt;br&gt;
看看周末也就是今明两天要不要去吧，想投影仪看看来着。&lt;br&gt;
然后说回今天。
今天五六点就醒了过来，就是睡不着很烦。&lt;br&gt;
然后昏昏的八点起来就弄手机好了，就迁移，一边研究今天吃什么。&lt;br&gt;
最近都吃松滋鸡有点儿腻，昨天吃了鱼籽鱼泡还不错，还有黄骨鱼。倒了还有点可惜。&lt;br&gt;
研究了半天最后使用排除法排除了牛，鸡，鸭，鱼，于是只有羊肉了。&lt;br&gt;
迁移了差不多和蟹老板去买菜。
回来时候去拿了快递，dota小装备。  其实昨天dota快递就到了，但是忘记取了，因为昨天脑子里面全是事情。&lt;br&gt;
也算是我的生日礼物呢，400呢。&lt;br&gt;
今天取快递一看，箱子都打开在外了，有点不妙。&lt;br&gt;
然后拿回去一看，我的冠绝怎么在响，发现剑断了。于是拍照给老板。&lt;br&gt;
一共有十四件物品：
1.芒果
2.大药
3.小蓝
4.诡计之雾
5.点金手
6.补刀
7.蝴蝶
8.晕锤
9.跳刀
10.不朽盾
11.骨🪝
12.冠军盾
13.回程卷轴
14+15.  冠绝+名字
送了个不朽盾相框
老板说是15送了1.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 12 04</title>
      <link>/diary/2025-12-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:39:21 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-12-04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天，哦不昨天凌晨算是前天了。刚说完扛单扛住就是200刀。
结果昨天0点开了一单空，陆陆续续的加，3000，3034，3068.加了三个。
然后今天起床一看3200了，于是我又加了两个，3224爆仓了。说是650刀，加起来应该是750了，因为转入了250+500.
刚开始还有点懊悔，但都是想着这快5000块钱，可以买好多东西了，回家车票，新手机新电脑3D打印机。
不错的电脑，我都没舍得花这么多，结果这上面整没了。得白上好久的班。
还好有上班。
发现上一次爆仓都不知道怎么赚回来的，好像是现货？bnb？那么再梭哈908bnb了。
本来6414，现在6400了都。5314的5313了，手续费还得5.但是不知道怎么扣这么多。
哎算了不管了，就放在这里吧。本来想买btc或者eth的，但是eth太不稳了。
得稳住只放了1000在合约。
小做一次又没了10刀。
得想想办法。
不过今晚轻松了，不然老是想着单爆了还是涨了。
慢慢学习交易吧。
最近天气变冷了，今天运动了一下，算是对亏钱的补偿吧。
主要总是觉得这些钱可以做些别的，然后就很烦。
当时如果想着这些和吃东西学东西一样都是有成本的似乎好一点。
还是gemini教我的。
现在币安1000和ok 632开始吧！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 11 25</title>
      <link>/diary/2025-11-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 23:21:08 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-11-25/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天正常去上班，工作呢还是和ai聊聊计划，给前端接口大概的机构。
今天就弄出了简单的find，准备明天弄弄save，和delete。
最麻烦的还是计算。
中午吃了盖码饭，晚上回来本来想和蟹老板去吃武汉锅子。
今天还到了两个快递，一个是熙哥的硬盘，一个是芷江鸭。
给硬盘装好后，出发去武汉烧烤，人还是很多要等20分钟，我和蟹老板就算了。
因为上菜还需要20min很久很久。
走了一会没什么吃的，我们还很冷，于是就说回去吃鸭子了。
今天的鸭子还不错，还是还是有一点味道，但是很香，如果有青菜就好了。
今天买了bay，目前还亏了不少，但是我心态有点平静了。
不知道是不是脱敏了。
btc合约也是失败但是没什么波动了。
不过蟹老板最近收益还不错，这几天就翻两倍了。
以后跟他学习学习，ai看起来还是不太行。
最近在看他为什么单身，还挺有趣的，霍建华有点意思，朱珠也很好看，梨涡有点可爱。
一边和ai弄一遍找linux.do的额度，好不手忙脚乱。
今天用了快200刀。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 11 22</title>
      <link>/diary/2025-11-22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:30:04 +0800</pubDate>
      <guid>/diary/2025-11-22/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;今日记录&#34;&gt;今日记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于到周末了，但也没有什么他日多值得期待的。 &lt;br&gt;
眼睛的不舒服影响了我的娱乐和休息，睡眠也不是很好。 &lt;br&gt;
可能和脑子里面想的都是ai炒币相关的。 &lt;br&gt;
看电脑看久了眼睛还是会不舒服，会自觉的有点焦点发抖，虚晃一枪。 &lt;br&gt;
眼皮也都懂的感觉，以至于现在敲键盘都是看着键盘而不是屏幕。 &lt;br&gt;
可能有一点错别字，但是我也管不了那么多了。（虽然这么说但是还是修正了错误 &lt;br&gt;
也热敷了很多次了。 &lt;br&gt;
今天吃的蟹老板的面以及中午吃的牛杂肥肠，跟上次的常德钵子有点像。 &lt;br&gt;
味道不算坏，但是总觉得不得劲。 &lt;br&gt;
今天还本来想着运动一小会的，但是大腿抬腿的时候有一点抽痛，不知道是不是累到了。 &lt;br&gt;
于是就干着蹦一下深蹲俯卧撑。 &lt;br&gt;
今天和熙哥打了一会儿游戏，总觉得有点儿烦。 &lt;br&gt;
自己玩了一把还不错。 &lt;br&gt;
今晚看看要不要早点休息。 &lt;br&gt;
以及我还在抖音找找看有没有松滋鸡的替代品，不好找。 &lt;br&gt;
还问了老板，老板说先弄好这一个菜，以后再研发新的。 &lt;br&gt;
眼皮还是会懂不懂的抽动，今晚看了醉拳2，还不错。 &lt;br&gt;
淘宝还提示我可以88会员了，但是我已经网易云了，等明年再开好了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
